[航空]連登飛機膠討論區24

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

[航空]連登飛機膠討論區18

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

[航空]連登飛機膠討論區20

[航空]連登飛機膠討論區21

[航空]連登飛機膠討論區22

[航空]連登飛機膠討論區23

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380幾時停產
譚囝又飛啦？

LM

應該由
HNA幾時執
變
HX幾時執

到LHR有drone

不要問 只要信

班環保膠真係好麻煩

關環保膠咩事

留名

同鐵膠鐵路遊有異曲同工之妙

幾時搞返個連登毒撚J class 團？

準備登機

現正登機

最後召集

因494 eqv

Why not both?

呢個問題同中共幾時倒台一樣難答

冚家富貴

359變772

上次你問用乜機飛?

Yes

J?

我發現330好似少D會換

換隻regional J 333

又唔知幾時有得再飛啦

有冇人知 NH NRT 好唔好人
NH 轉 UA 分開兩張買會唔會幫手 tag through?

香港 CX 一時時
其實係唔係睇心情?

有agreement咪through check lo

Hong Kong Airlines: government considers contingency plan for possible Lunar New Year shutdown

幻覺嚟啫嚇我唔到嘅

老廉

嘩
乜垃圾綠色機師打手（無料扮4條）fatso轉左職做高層？
報道話對手公司高層話too big to fail wor
同fatso之前講既一樣
定係個高層都係打手

有幾big to fail

我都唔認同 我都覺得very small
報道所講既對手高層一定係垃圾
又放煙幕 d料邊有我地咁準

煙幕

利息800厘 今次有錢買樓買車

"industry executive"就一定係高層？
咁嗰個只係遊過下機河嘅仔Alex Macheras都叫做"aviation analyst"啦

同意 所以咪話佢垃圾 scmp咁都引述
可能個executive係公司掃地同影印
好心就引述返連登啦
真係無眼睇

早知前幾日就訓身

so fat 港航同國開行都好似未有出嚟承認或否認
照計如果傾掂數應該儘快出聲明啦
而家好多人都唔敢揀 HX
仲拖累埋 UO
公司平時以窮遊自居嘅後生同事都轉買咗因航/JAL
話假期可貴，當買個保障

D債券買唔買得過
800厘

孳息率越高越垃圾
特別係就快到期嗰啲
因為嗰債券係市場流通性太低

嘩咁樣佢咪好垃圾
800厘呀

你識唔識架
800厘呀
之前2000厘tim呀

炎上 等破多次產啦

去高知

唔通填補CZ個位

我隻澳航終於整好喇
好感動 今晚兩班118

恭喜恭喜

已經/+3 三日三夜無訓過

痴線，連報告嗰個都罰埋

搞咁多嘢出嚟
阻住我收工去洗頭

厲害了我的國

搞到污烏煙瘴氣

岩岩先講笑

入股？想佢死就多d😂

買起左未變自己人

國泰航空，真正嘅香港航空

國泰第二大同第三大股東都係國家隊
冇錢買咪同太古、支航、卡塔爾伸手囉

買起咗佢個魚翅用乜顏色好

紫色

CX, 全部航線都係CX

我係cx都買起佢做獨市 第時CTS做返1萬銀
如果佢唔買又有其他人都會入股就濕濟

重組航班，飛機

靚機，靚時間，靚地點 CX食曬先
二三線，比港龍，港航
價位全部一樣

港航直接merge落UO 330同KA對分
國泰終於有LCC喇
反正對HX個brand image都唔會有影響

又要噴過

買起左，自己有場，自己噴，cost唔高，可以去馬

國泰頂多入股
而家多左競爭法
買起港航變成壟斷
一定會俾政府搞

有支那國航幫手, 點會攪鳩因航.

其實而家所有法例都係假鳩, 唔告就點犯都得.

Source?

好似無限日子(?

Repeat same destination is NOT allowed.

加拿大航空客機上月粗猛著陸跑道致嚴重損壞 無人受傷

有冇片？

由CX自己答你點揀飛機飛乜線，點解無A380等等

無知一問
新年呢種大時大節通常一個人係咪無平價執雞機票
想博

臨尾兩三日可能有mileage飛

Why no B787 for CX?

因航訂左a321？

應該俾KA?

係

A359 都入咗幾多, 不過到 A333 退之時 -10 唔係無機會

個ger又幾後生

加拿大好勁架啵
一定係地面太硬啦

太古MT

行外人覺得 HX 吹風搵 CX 入股係幫 HU 爭取入破產者聯盟
CX 又可以用 HU 已入去阻止 CZ
CX/HU又可以做一對姦夫淫婦

一齊飛

【星島日報報道】近日受財政困擾的香港航空，現正傳言尋找新的投資者「泵水」解困，當中更獲國泰（293）青睞。但消息人士透露，神女有心襄王無夢，最終談不攏。據本報獲悉，國泰航空確實主動找過海航洽拯救港航，但海航方面已經明確回絕。國泰航空發言人回覆本報查詢時稱，不會就媒體的報道作出回應。

內地《第一財經》報道，海航集團旗下香港航空正與多方面洽談引資，包括其在香港市場的直接競爭對手國泰航空。接近港航的消息人士向本報透露，確實有一些戰略投資者對與港航合作有興趣，並展開初步接觸，但至今都沒有達成過深度合作協議；港航也沒有和國泰有過股權合作的洽商。

《第一財經》則指出，港航與國泰洽談內容包括網絡協調、股權合作等一系列層面。事實上，海航旗下的香港航空和香港快運，都是國泰在香港市場的最直接的競爭對手，如果海航要加入寰宇一家，就需要處理如何與國泰在香港市場競合的關係。

港航近期傳出財困，一筆5.5億美元﹙約43億港元﹚債券將於1月20日到期，但及近日又有轉機，港航獲國家開發銀行（國開行）撐腰，由國開行提供債務再融資，紓緩其短時間的財政危機。國開行作為海航集團最大的貸款人，有機會先貸款予海航，再由海航與港航就還款作出安排。在得到國開行「泵水」後，港航目前「無事」。

香港航空財務危機由港航多名董事辭任及債券息率急飆引發。香港航空一筆在本月20日到期的5.5億美元債券，於月初孶息率一度抽高至717.568厘，債價最低曾見79.65美元；不過，日前傳出國家開發銀行有意出手打救港航的消息後，債價重上90美元以上水平，孶息率則大幅回落至242.911厘。

海航原是香港航空的控股股東，但海航去年中突然宣布，將持有多年的香港航空部分股權，轉讓予獨立第三方Frontier Investment Partner。目前海航持有港航27%股權。

在香港航空危急關頭，港航曾多番獲「國家隊」支持，2017年11月，港航向中國進出口銀行抵押系內公司股份，換取1億美元資金；2017年12月，港航與國開行達成借貸協議，獲得購買四架空中巴士所需資金。而日前市傳國開行再出手支持海航，提供債務再融資。

此外，港航9日在官網重申，公司一直並且將繼續如常營運，預計在農曆新年假期（2月1日至10日）期間，將營運近1080個航班，運載超過22.4萬名乘客，按年增長4.2%。

Cx點會主動呢
一定係hx跪哂地求cx救
不過最大股東英資太古又點會理9共產黨
一定係作新聞

似係調返轉

就算太古有心
我覺得國航睬佢有味
鬼唔望海航死快啲

有行家講過星島已經取代咗大公文匯
成為支那某啲公司嘅吹風報

岩呀
所以單新聞一定係假
應該係港航跪哂地求人啦

之前加航磨地隻機仲係香港定已經走左？

顯得13-22近

轉咗之後肯定有人以為20 21 22仲係長廊頭三個閘好近可以臨尾先走過去
結果去到先發現改咗冧巴

keep 住 5字頭仲好

根本就係咁

真喺除咗天才之外唔會搵啲咁嘅嘢咁搞

痴線，唔熟嘅
俾著我都以為附近
以後12號閘多左人發呆

痴Q線 一日七班

5字頭又會俾人覺得係bus gate嘅
用80-89代表應該最好
起碼個感覺”遠”啲

老母不如學5J買幾架330
3-3-3 seating 400幾個位
反正飛極都係NRT KIX ICN

Kix無限任開😂

都係六班，有班星期五夜機，轉返返黎未變左七架

Angel 方加

痴撚線公司？

鬼有ICN咩，越CUT越小啦

邊做得住同BKK一樣

用1XX呢咁

勾他悲 in use
其實resign過一段數字最好
當然要諗埋將來發展

到時三跑個terminal 應該用新字頭啦

放多幾張mega sale
嚟七部A380都同你打爆佢

做NRT KIX FUK HND

泡菜國過氣啦
而家興上強國
韓流？who？

學譚神咁weekend CAN trip

真, 運豬A380

車費仲貴過贈品

3-5-3 A380

捉心理

3-3-3咁闊?
一於改單走道5-5

5-5應該做唔到90秒疏散標準

我都想買

不過呢期冇 cash

用呢款櫈

咁上面啲手提行李點放

上層做cx客，下層做uo客 搞掂

見到賓周都覺得痛

SIN-KUL可以一試

HKG-KHH都可以
但係如果前面有櫈仔坐，肯定班友即刻upgrade

HKG去邊到都得啦
有得一蚊機票班豬企到紐約都冇問題呀

我諗到埗要抬落機

ANA好似仲未係班班機有 得JAL先係

譚仔咩機型都坐過

Live

5J可以考慮

Round the World企足全程

歐洲航空新聞兩則，Joon 併番入Air France ，VS 買起Flybe 。
無咩本地討論區討論，Joon 掛Air France 個名營運根本失敗，Flybe 有短途網絡填滿VS單靠O&D客的最大敗筆

當年VS玩過little red但又取消番，根本當初一開始就收購flybe仲好

日本呢啲便當本身都係預你凍食 可以擺耐啲

Joon 根本on嘅，AF用細機開，好過無啦啦整一間出嚟，定位又唔清唔楚

Cathay Pacific from 03JUL19 is further expanding Hong Kong – Paris CDG service, where the airline plans to operate 14 weekly flights, instead of 12. Additional service is operated by Airbus A350-900XWB aircraft.

CX261 HKG0005 – 0655CDG 77W D
CX273 HKG0100 – 0755CDG 359 25
CX279 HKG1235 – 1915CDG 359 4
CX279 HKG1235 – 1925CDG 359 x245

CX260 CDG1310 – 0645+1HKG 77W D
CX274 CDG1430 – 0805+1HKG 359 25
CX278 CDG2110 – 1500+1HKG 359 x25

因航成日玩快閃頭等優惠 搏咩
2個鐘頭前又推出

葡萄牙-》米蘭/法蘭克福/倫敦 business
米蘭/法蘭克福/倫敦-》香港 first class

單程HKD13000咁上下

岩岩見到仲有

連登有冇船膠

因航2020 有A321 Neo

因航第一次買細機

同以前夏季每周14班波音747-400座位數依然有一段距離

買俾因龍既

929

國泰票價又出錯 一折售頭等機票 承諾會找數
立場報道

2019/1/13 — 15:50

國泰航空售票系統又出錯！據《南華早報》報道，今日國泰航空的網站上，有由歐洲飛往香港的頭等機票，以原價約一折發售。國泰回覆《立場新聞》查詢時承認票價輸入錯誤，並稱歡迎已購票的乘客享用前艙服務。

國泰今日回覆本網查詢時，表示知悉因票價輸入錯誤，部份由歐洲出發的行程在國泰航空網站顯示的價格並不正確，公司已停止出售有關機票。國泰會內部調查是次事件的根本原因，亦會與供應商調查其他可涉及的外在因素，「至於已購買這些機票的極少數顧客，我們歡迎他們乘搭國泰航班，體驗我們優越的前艙服務」。

據《南華早報》報道，價錢出錯的包括由葡萄牙飛往香港的機票。例如一班由從葡萄牙里斯本飛往德國法蘭克福，然後轉乘國泰航班頭等艙回香港的機票，費用為16,000美元，但是另一班從里斯本飛往倫敦，再轉乘國泰頭等的機票，卻僅需1,512美元，即約為原價的一折。
廣告

報道指直至今日上午11時30分，這些價錢有問題的機票仍然在網上發售。

同里數差唔多
用D新方法殺D里數頭等位?

似係關TP同CX接駁一事

另，CA啲miles devalued 之後國泰少咗好多人坐歐洲頭等

又摑豐澤一巴

摑埋廚叉

獻世

(突發)港機場保安公司爆出歷來最嚴重保安漏洞！

avseco 終於俾人踢爆

3:00 佢話全球能夠生產大型客機 只有boeing同airbus
佢當俄羅斯死架

唔怪得俄佬送非洲豬瘟過支那做大禮.

仲有烏克蘭

不嬲都廢廢地 (已經好畀面)

點解香港機場啲安檢、入境、海關
總係令人覺得求撚其咁
尤其比起歐美
人地好似好仔細咁

JT610 黑盒已搵到，睇下今次Boeing 會唔會出事

均真啲，如果當年中國唔搞文革，運十就唔使遲十年出世

最仔細係以色列，係香港check in就已經做緊安檢做到候機
係特拉維夫就做咗差唔多兩個鐘

以色列先天問題, 唔做會好易出事
無乜其他地方需要做到咁

香港嘅immigration只會喺收到政治任務先會唔求撚其做

呢個我都認
我係芬蘭上落機安檢都hea hea哋

回覆媒體查詢咪又係求其...

其實美國都有
不過抽吓樣睇你中唔中SSSS咖啫

歐美先天都有非法入境問題

我係特拉維夫過安檢嗰陣後面正正係一個美國人，佢答我以色列嚴過自己本土
美國麻煩在申請簽證度，以色列就BNO同特區護照都免簽證，但俾唔俾你入境又唔一定
如果證件上面有去過回教國家會搞好耐

Hong Kong Airlines and Turkish Airlines last week commenced reciprocal codeshare partnership, covering selected service to Europe, Asia and New Zealand. Planned codeshare routes from the week of 07JAN19 as follows.

Hong Kong Airlines operated by Turkish Airlines
Istanbul – Amsterdam
Istanbul – Frankfurt
Istanbul – Hong Kong

Turkish Airlines operated by Hong Kong Airlines
Hong Kong – Auckland
Hong Kong – Bangkok
Hong Kong – Osaka Kansai

[member]今晚嗰班 /member]

訓左無睇 還左錢未？

BNO 免簽證㗎原來

唔使係領事館攞簽證
但所有外地人落地都要係入境counter等佢俾pass你

btw,當地有銀行支援銀聯
所以EPS可以提款

咁係Dubai stopover過或者去過馬拉(Malaysia) 係咪唔駛旨意去以色列

btw 試過去關島中ssss 都冇咩特別 淨係多個explosive test (好似係 用棉花印完擺入機果個)

護照有回教國家簽證咁,一定會俾人問
又唔係話唔使旨意,如果唔係無人會係約旦入以色列
識有人做政府工,工作類型加上去過伊朗都入到境,但係邊境被留難咗三個鐘咁

不過識有商人又去過回教國家做生意到以色列business trip都唔俾入境

反而個情況可能你去完以色列,再去一啲回教國家千祈唔好俾佢發現你去過,應該都會有留難...情況可能麻煩D
(以色列唔會係你護照蓋印,但唔好帶佢入境pass去回教國家)

16分鐘

咁一係唔夠油成隻跌落嚟囉

應該計晒數點飛都唔夠油，所以索性直飛大阪加油？

屌今日啲客真係好撚閪
自己行李重咗又係我問題
自己打錯姓名又係我問題
忍唔住屌鳩啲客

係 有一家人移民

我今日屌到班香港廢老反皮
成條H J帶都聽到

顧客永遠是對的

屌 對你老母咩
自己遲到late show去唔到機口畀人斬咗又關我事
反正我今日咆哮鳥

行李過少少都唔得
check-in遲少少又話唔得
依家啲後生做嘢唔識轉彎

通融通融通融
下次你又咪係咁既死樣

JNB海拔千七米，CPT海拔46米喎

個個都通融下 咁航空公司set d policy出黎做裝飾呀

澳航250

啱呀所以我話我set三十出嚟把鬼呀

又係有d人好撚鍾意一個人拎住一疊Passport過黎check in 仲話這裏不是海關不用看樣子呀 屌那星呢d又係極品

大陸團最興

跟regulations 地emotional
仲有拒絕check doc又係極品

咁嗰啲團體check-in counter點解又可以咁

唔check doc我直接同佢講咁你唔好上機

一係拎曬登機證之後每人全部要去返counter落行李嗰陣全部要碌多次passport

我都係咁做

連登飛機膠討論機場職員申訴區

我成日都係咁話啲客㗎啦
佢話喎我一定告到你航空公司甩褲喎
我真心笑出嚟

好呀，名牌係到，抄呀

我試過仲絕打 斬埋個客唔畀佢上機

可能啦 上次其實行李已經搵到 可以offload

我上次話我係唔畀名你咁又點
唔畀名你係咪唔上機不如我幫你cancel咗張飛佢

嗰啲分zone上機
啲客會唔會跟
抑或都係亂鳩嚟

投訴咪投訴lo 我份人工又唔會比人扣嘅 份report我最多咪copy and paste

真

我會迫你跟

我會喺system開機斬

機口可以做

我小薯黎咋，唔到我話事

香港機場間間公司都唔夠人 係得因航先會炒人

我意思係econ嗰啲坐邊幾行先上機嘅安排
通常見都係一開閘啲人就排晒隊
(支那客多嗰嗰啲就湧晒去閘前 )

之前係大阪坐MU，真係會揸正黎做，未到個幾行真係唔畀上機

Check doc嗰陣咪佢排返啱lo

check doc個陣趕佢走

我地都會炒

反而坐過幾次HX就算係KIX都鬆手D

佢係調左姐
比條team ban左

no show咪炒

另有其人

比人祭旗

no show點執更呀

返左幾日工之後自動消失左嗰d

佢都好似返咗三個月

No/Show左一日定點？

三日

MU搵JAL做代理

三日都冇人搵到佢咁抵炒啦

後來搵到佢佢話佢已經唔想返啦喎

㩒錯負皮 sor

30/1去悉尼，2/2返香港，最平暫時揾到係馬航，好多年冇撘過馬航，而家嘅馬航如何？

垃圾
要平可以坐BI

我哋真係好大壓力㗎

BI過皮，同埋冇SYD

PR??

撘MH算了

如果MH都叫垃圾
咁PR係乜

最垃圾叫PX

DLY TO /+++

隻767天上有地下無

得嗰一兩隻763 一壞即刻死

仲有 9W/ VN

AA呢

屌 不要再說了
做咗七晚 delay機

去得嗰幾日仲轉機？直航啦

澳航做緊4000

今日飛先黎作傷風

咁仲喺度講
陣間見你病唔畀你上機

Ryanair plane de-iced with buckets of water at Italian airport

1 hour 16 min ago

Ryanair is under investigation after one of its jets had to be de-iced using buckets of hot water.
The plane was due to be heading to London's Stansted airport and was on the runway at the Italian city of Brindisi when it had to be de-iced.
Normally, planes are sprayed with a chemical to stop the spread of snow and ice.
MAURO D'ATTIS / FACEBOOK

Ground crew can be seen carrying buckets of hot water to pour over the wing.

One aviation safety expert told The Sun "It looks a very haphazard way of dealing with a potentially very dangerous problem."

Italian politician Mauro D'Attis posted video of the ground crew walking up and down by the plane's wing, carrying buckets of hot water to do the de-icing and demanded an explanation.
Italy's aviation watchdog is now believed to be sending inspectors to the airport to find out exactly what happened.

入面有片痴撚線用熱水

波音707

【貨機失事】伊朗軍方貨機降落時衝出跑道 15人死亡1人生還

伊朗軍方證實，一架波音707軍方貨機周一在德黑蘭以西的法爾機場（Fath）降落時衝出跑道，軍方證實15人死亡。

軍方在官網發表聲明，「一架載着肉類的（波音）707貨機，從吉爾吉斯的比什凱克（Bishkek）起飛，今天早上在法爾機場緊急降落。它降落時衝出跑道，撞到跑道盡頭的牆壁起火。」國營電台IRIB報道，貨機機師降落時選錯跑道，結果衝出跑道撞向一幢大廈。

軍方發言人表示，機上本來載有14名軍人及2名平民，結果15人死亡，只有飛機工程師生還，目前在醫院留醫。

KC-135其實都係707嚟

貨機對飛機壽命要求唔高
好多貨機都係二手客機改返嚟

水真係deicing agent黎架

IB 因為brexit 有可能無法合乎EU條款

A220成功取得ETOPS 180 係咪可以用嚟飛transatlantic

諗起慕尼黑空難

唔係
係德國佬死都賴部機無de-ice搞到成隊曼聯撞死七成人果單
但其實係條跑道無做de-ice
明明有份救人既德國佬都話部機無冰

認真QF成日壞機，都唔會拉機，delay 到整好

都唔夠機用

因航77W壞機都會拉架Regional A330 ，直飛到澳洲

澳洲ferry in要10個鍾 倒不如整走佢

唔算收收埋埋既

de ice同anti ice係兩回事來喎

回錯po 不過個問題應該係冇spray 而唔係用熱水個問題， 新聞話用水桶倒

咁其實唔係機場錯咩?

其實都冇話係Ryanair 錯 係民航局睇緊發生咩事之嘛
題外話 感覺未凍到要deicing.吧

其他航空公司衰機轉過黎既客

可能係，或者eg.法航衰機的，佢可能會轉啲客經DXB走

都要睇有冇簽protection嘅 下下隊張manifest就比你上咩

前題當然要有agreement

諗起有個巴打喺加拿大翻香港由AC轉左做CX
仲食左100%AM

美加機AM係正既

咁UO冇做錯喎

747-8？
個Livery呃到吓人

Finnair 終於有正體中文喇

有一位個佢唔要咋嗎
唔覺老母有咩錯喎

係老母根本冇做錯
咁都食complain好無辜

香港人一旅行好多都當自己係大帝咁

重衰撚過乞衣

之前斬撚左幾多late show

斬撚哂佢就啱喇，支持

睇下佢態度啦 你慢慢行一定斬

好快無，暫定3隻33V C check後過比天津航空。LNL係PEK C check緊，另外2隻都快

竟然唔係轉去飛AKL提升下服務質素先
個flat bed 點都好過而家先啦

你要明白AKL個loading低到爆，好快會再cut班次。而且賣飛機主要係為錢

應該都好難啦，黎緊LGG, LGI好大機會都會租比天津航空，希望LGF可以到手

最終點安排真係要睇OMC點決定，依家嘅消息的確係會由天津航空接收2隻350加3隻330，當然變數有好多啦。其實LGF, LGG, LGI一早已經找左數，遲遲唔收機就係未決定好去向

21>>>27

臭西港女 除左賴地硬無咩好做

廚叉開線雄心壯志，未開線就玩冬季double daily ，自己做左爛左個市先cut 班
廚叉夏季未必要留AKL，冬季 1 daily 應該有得做

LGGd架餐都運緊過去 應該好快見街

hi

still here

點解望落咁乾淨

其實 CX/KA 可唔可以整個 HKD / AKJ seasonal

不如HKD入SDJ出

坡佬咁kiasu都唔理呢個排名
可想而知有幾大實際意義

QF
每個post都冧機至少一次

召喚指原脷奶巴打

cut 班解決，AKL 夏季cut 到3 weekly , LAX,ICN都有空間cut

收機要自備餐

到著

byebye

Fiji

因航拍左條video 講cabincrew, 唔錯

Cx451 轉 cx565 得一個鐘轉機時間，行李會唔會過唔切機

Tight con 行李會快過人

多謝解答
因為用哩數換機票可以揀轉565 & 531
所以如果行李轉得切565，就揀565

唔知你指嘅架餐係咩。LGG同LGI一早已經ready for delivery，原本係1月9日ferry flight嘅，不過4號決定左delay。暫時仲未知幾時會收，負責收機嘅同事全部都未知幾時過去TLS，delivery kit都無寄過去。

睇個Engine都知坐邊間
留名睇Report

一定勁多印度佬

早
今日四班準時

一個月都唔知有無一次

服務好好 基本上成程機係不斷巡機加水
野食比較簡陋IFE用Panasonic反應夠快但冇咩野簡電制位壞左冇得差電

隨文附送酒店相

咖啡睇落唔錯
食物就似因記水準
而家間間啲份量都越縮越細

Future of flight

原來已經降咗格？

747

JAL123

譚仔無座過

Here is your one-way ticket to hell, free of charge

好攞唔攞，攞空難嚟開玩笑

低級趣味

斐濟好似係CPCS

拿 我無開玩笑既
但好地地架仔整架斷翼既疑似747既物體仲要整到咁既樣想點先

廚叉cut YVR開YYZ好過

拆Daily 做 4 x YVR & 3 x YYZ 又有冇得諗

都唔明多倫多咁揀凍 有乜好住

旺過溫哥華好多囉

你試下Richmond 成街都係香港人

啱呀乜9屎垃圾都入skyteam垃圾大雜燴

Star Alliance 雜
Skyteam廢

多倫多大城市多元好多

美加遍地蝗

因航間唔中都仲會飛下kul呢個垃圾port

一遍紅

我都覺得咁幾好，不過依家公司係要cut long haul，集中飛中短途黎賺錢，呢個月開NNG，5月開NGO，同plan緊收幾隻舊320加密OKJ同YGJ。
本來2019個目標開YYZ同JFK/EWR都擱置左了

舊320係之前自己過比老母果堆？
定海航系求其抽幾隻嚟用

未知啊，估計都係海航系dry leased到期嘅機

自願坐下班機

London呢

正呀。瘋狂開日本port 啦

名古屋唔去周邊真係悶

好似爭半個鐘姐....

NGO
NNG 22JAN

開AOJ HKD仲好啦！
NGO唔算多旅客！

名古屋悶到 ，HX這類以打leisure 客為主的傳統航空公司，自找麻煩。UO 班次打唔低CX

飛驒呀

認真左

寧願佢開TOY

飛驒個官方tourist網站繁中版寫 飛彈牛
笑左成年幾先改翻

冇留意，因為冇睇中文版

悶緊 鳩行公園冇野做
聽日去豐田睇車算

UO以前都做緊2-3班NGO
而家得返一班
你話HX做唔做到😂

有冇其他 suggestion
係 lounge hea 緊咋

Cx199 18/1 收唔收到風 遲左5個半鐘出發
屋企人坐cx198 18/1 等左好耐 到而家都未飛

壞左咩

有冇呢條囡囡消息

終於都開哂會，不過聽朝就返香港講真來到呢到個個都放假mode真係好sad
#又要搖十粒機返來

呢個已經提都無提，本來係排喺New York之後嘛。不過海航唔肯放個slot出黎，VA又唔想同HX share，其實要開應該都幾難

其實點解UO會做唔住，名古屋1 daily個價都企得好硬，唔係成日減

我都唔太明
照計Leisure應該都有啲客
昇龍道,Legoland,飛機膠又可以睇787
價硬就都理解到佢嘅對手只有貴嘅因航同更貴嘅ANA

打錯，VS唔係VA

呢個好笑

唔撚係下話

我想知點樣可以搞得錯

訓左無睇
廚叉係咪執左？

ILS點對準
入左MFM呀？

係HU定VS唔肯放SLOT
聽過係VS唔肯

係wo
MFM ATC做乜野

VS其實係好想要SIN slot，HX放出黎佢就肯交換，但唔知點解傾唔成
HU自己都有empty slot，但好似話想賣返出去賺錢

有好多日本細port都有考慮過嘅，但好多係因為fueling同ground equipment問題而唔開。上年本來會開RJSI，但因為機場無地下fuel tank，要靠fuel truck，而fuel truck capacity一次唔夠要分兩次入，令turn around time太長所以放棄唔飛

慘

TOY都OK的......畢竟而家都叫有國際線飛緊....不過機場受限.....每日升降數唔多

真心膠一問。
想呃老母買左機票然後退左票
ADL>HKG
買澳航FLEX然後即刻退票係咪全數退款

其實幫人搞
佢話應承左老母買機票返香港
但係筆錢用左落搬屋到
之前同左老母講買好左機票

邊度嚟？

佢地降落嗰刻見到唔對路
唔知有咩反應？

隊長戇鳩囉 根本就玩嘢
聽到tower話要hold30分鐘即刻帶佢去澳門
跟住去到澳門又話壞機爆crew rest 但係香港根本冇收過任何通知

我喺現場啱啱返嚟

點解好似執屎總有你份

執屎專員博ot呀嘛
份工唔ot冇錢收㗎喎

因管理不善而在全球最佳航空公司排名節節下跌的國泰航空的盟友美國航空

美國航空係skytrax 三星有佢原因
啲crew 唔肯捱唔襟做

咁咪仲衰過廚叉

exa7ctly

全部都係阿婆 鬼襟做咩

啲香港crew又可以陪friend玩同留多幾日 又有allowance
留我地地勤食屎

廚叉一星

可以機頭話去邊就去邊㗎咩
睇到我呆撚咗

divert有alternative airport

屌你老母你好撚煩呀

廚叉放棄左SIN 係中古的事，比幾千萬就有一組slot ，VS放slot 優先比DL

你全家上上下下出黎接客都係得一星
煩撚到

唔好理佢條on9啦

啱啱上skytrax個網搵下有邊間航空公司係一星
先發覺改咗版冇咗原本一星嘅高麗航空

今日心情唔好，見到佢啲回覆想屌下佢

HX飛SIN耐到記唔起邊一年

你愈屌佢愈開心

其實，入咗香港負責範圍
即使係land去澳門
都肯定係已經同香港FIR溝通咗
入到有機場嘅管制範圍
更加唔會任得你飛

如果成件事要錯
就一定係由flight plan開始錯
如果唔係出錯，就九成係pan-pan
假設機上面有個有頭有面嘅澳門人
佢發生medical emergency
係呢種情況下
佢可能會用佢嘅特權
令航空公司俾佢降落澳門

正常情況下
航空公司有航權配額
班機排班唔係飛澳門
就唔可能係澳門降落
唔係機師想飛去邊就去邊

今鋪睇怕AA有排解畫

佢班機係嗰邊有冇航權
佢可能佔用緊航空公司本身係澳門嘅航權
幾大都扮晒壞機啦
就算唔壞都整壞佢啦
就算澳門唔算繁忙嘅機場
但人哋有得罰你錢
咁好嘅機會又點會錯過

你真好彩
快啲去買六合彩

入賭場賭返手先

flight plan 唔會點錯, 如果佢一開始file VMMC 做 destination
ATC 唔會受你條filing

如果有人錄ATC，聽返就知咩事

望番台灣
勁多點
難怪東北，山陰最多台灣客
CXKA 日本航點真係算少

人哋地理上近啲
可以用320嚟試水溫
香港？飛遠少少就要出330點搞呀

搵321飛應該夠做呀

快運冇裝額外油箱飛唔到

而家快運都夾硬用321飛成田啦！成5個鐘一樣飛到😂

德島都好似出320?

32N夏天最遠飛到邊
冬天就算啦 北陸東北成日咁大雪 delay都蝕死佢

cargo仲飛緊
巴打你意思係VS有SIN Slot會比DL用？

飛緊返香港喇喎

返到香港個肚餓餓地食個粉先

VS 放左幾次LHR slot 都係比DL

32N最遠冬天飛日本到CTS都應該得既

港龍下年有A321 neo ，只要premium heavy 可以一戰

即係呢幾年應該會有UO KA東北大戰睇

你都識講夾硬啦 冬天有一半返到來已經好好

CTS 冬天返來如果你全econ都應該一樣死

就係全Econ坐得多人先死，做全J反而可能飛到

全J320

今個冬天截至而家都好似無咩問題

因龍之反擊

因龍東北

聽日去 theater of dream

今晚OZ機口肯肯定暴動
又twice 又4minute

成50星上機

會唔會又有人上左機然後又落返機退票

驚定先
一陣搣卡

KE一個星都唔收

4min
睇人報動最開心啦

屌

而家如果飛唔到就直接tech stop大阪 同埋揀盡哂啲fuel (好似係）

Tech stop爆crew hour架，off load 抵啲

記得有次offload左150幾件行李， 何其壯觀

UO NGS首航了

今年個風好似冇以往咁勁 上年去到成16Xknots headwind

UO可以連客嘅行李都唔上

子瑜真係好靚女

你係叻仔既

非常無知一問
其實有冇可能一條直線咁飛過嚟

唔可以
最少要到3000尺先可以開始降落，但係如果直飛佢glide slope太短唔足以令佢安全ILS

明白晒

除咗熊本熊 日本有邊隻吉祥物唔係中咗幅射咁

船梨精

個風即係 jet stream ?

冇錯 睇情況有時可以上到200knots

好似記錄係220海里

點解冇1：200

上次見到係入口附近有1:200喎

賣晒

點解餐車咁貴

全新掛

二揀一 點揀好

哇 好貴

其實我知係好貴
我估係因為係正品/工業級質素

both

其實買咗真係會擺出嚟

我擺係公司

邊到嚟
Seattle ?

Nagoya

中部國際空港

呢隻好似連引擎都無整空，唔夠像真

10 years challenge
CX又比人插因卷
到底班仆街有無食過狗餅，餐肉包

食過乜汁既無既魚飯未
聞到陣味真係作嘔

華人坐飛機有種心態 覺得一定要有熱飯/麵落肚
長途機宵夜一定要有杯麵
冇嘅話周身唔聚財

廚叉個腸仔包條腸乾到成條臘腸咁

宵夜想食杯麵呢樣無可厚非
不過坐得FSC係想食飽d就真
反而覺得支那個d航空公司既餐係唔錯

腸仔包我不如去麵包鋪買好過
因卷其實都唔錯喇，之前華航都食過雞批

中國人民以食為天
btw又諗起深航辣椒醬

成日都發生架

有得坐一定坐日航

d人話KE隻辣椒醬都好正，不過上次坐KE無問空姐拎

必食

東半球最強組合一定係CPA/HDA/QFA/JAL

試過飛台北食完華航雞批腸胃炎

見到諗番起
曾幾何時日航有出隻咖喱
有香港傳媒試過幾款日本咖喱 話佢最好食
我買嚟試過 但印象唔深
唔知而家仲有冇出

QFA???
我冇睇錯呀嘛

南半球得佢覆蓋率最高

唔通ANZ/FJI咩

昆撻屎航空公司

359 定 773

幾多香港人文盲唔識睇
refrain from taking out.

因卷咁好味都插
我寧願食因卷都唔要熱餐

支那餐你都夠膽食

坐得就預左要食架喇，未中過伏，日本上餐有便當tim

要搭日航買

喂 因航359 前艙幾正喎 衰鬼

機場嘅舖頭都有得賣 次次都買一箱

!!! 上左機

其實係唔知香港人對因航特別苛刻定點（又或者可能因航特別貴），廚叉派腸仔包、長榮派狗餅佢地唔屌架喎

有無見到747LCF

黎果陣見左
而家見埋 An

好多人都係人講佢又講，加多份仆街報紙日唱夜唱…

以前好景嗰陣
因航不時推出與名店合作嘅菜式
後來冇咗啲客咪覺得退步囉
實情根本只係掛個名
啲餐一樣由飛機餐廚房用煮飛機餐嘅方法整出嚟

聖誕去個陣已經係度

[Member] 邊度窮 睇過[/member]

SIA呢

但因航收人咩價先

平民價

Cx又平又抵
香港人first choice

窮撚 x2
我寧願將啲錢住靚酒店
Vantage psss 都係算

窮撚 x3
寧願瞓街都要坐J

窮撚x4

邊有譚仔咁威，出門最低要求都J

窮撚x6

真係唔知機埸入面有

講台北既話，長榮Econ都唔係特別平
如果話廚叉平幾百食腸仔包冇所謂，咁5星既長榮又點計
長榮重要垃圾到飛超多A321同派狗餅

綠地球如果加埋weekend surcharge嘅話同because air差唔多價錢

熱辣辣嘅又唔同嘅
仲有佢條腸係脆皮腸
btw BKK返香港芝士雞肉包幾高汁 有邪惡拉絲

到底長榮係無人坐先出A321定真係鳩做，人地間間都出wide body
同埋價錢好似同國泰差唔多

淨係佢用A321已經唔想考慮
加埋而家派啲狗餅，見到都唔開胃

好在以前正正常常時搭過，叫埋海鮮餐

成日都想試下長榮，但見到A321+閪時間先有平就覺得算吧喇
都係鍾意坐華航

用A321都得一半…

華航正，由747到737，A350到A333都有
滿足晒飛機膠既願望

上次坐長榮全滿
不過我係四去日返

剩係坐過A330 737同E190

坐過747、737、330、E190

爭744就complete

係咪得我一個覺得餐肉包好食過因卷
可能因為少搭廚叉 覺得起碼餐肉包就係嗰啲味 不過不失
但係2016年左右嗰排經常搭國泰啲短途線 特別係台北線
1個月1次 食因卷食到見撚到個紙袋都驚
而事實上真係好撚難食
之後年幾無搭過去台灣
前年再搭KA高雄有返熱餐實在太感動

KA

想正正經經拎走嘅就去橫濱杯麵博物館買啦

同埋十年前好似都係同因卷差唔多
重要中間有紙盒炒麵嘅黑歷史
要全餐應該都要廿年前

港台線最難食應該係花記魚柳飽
一拎上手未放入口已經散開

啲餐餘雀粟真係...

廚叉早幾年收皮幾舊都話原諒佢
BR

紙盒炒麵其實還好啦
咪一般炒麵味

海鮮餐諗起都高潮

四年前坐928 後面食嗰個雞扒包好似食砂紙咁 927就有熱餐 而家出左黎做野坐親都係坐上層or前面

回不去的從前

我都係換架咋 終於飛晒條 one world

Seattle

講真好正 留左半日先走

IAD原來飛過SR-71

返工得呢啲

餐車有分波音airbus架咩

唔知
我 9up

反而坐ET個陣見過用印左QR同TR logo既餐車

討論泡菜另外開post啦

係呀，最好快啲3隻搞掂晒過比人，呢3隻最多野煩

SR-71

新年流流擺個花圈喺度真係大吉利是

支那字

中移動個利是封仲柒

係20位大堂前面真係救命

送還送咪撚送埋我

角度問題？個頂好似係開口？

個開口好似癡埋左

btw廚叉舊logo都係花圈

岩曬佢 個價格墊CPA屍底

係
#heh
D債都唔知點

[航空]連登飛機膠討論區25

如果你開到個爐你會見到唔同公司嘅爐架都會同時出現